瑞士破解古希臘論文 女缺乏性愛恐患「歇斯底里窒息症」

瑞士巴塞爾大學（University of Basel）近日透過現代科技，成功破解一篇西元2至3世紀的古希臘醫學論文，發現當時有醫師指出，女性若缺乏性生活，會導致「歇斯底里窒息症」。

巴塞爾大學的的數位人文實驗室表示，這一張正反兩面都寫上古代希臘文字的莎草紙，是由16世紀的收藏家阿默巴赫（Basilius Amerbach）從埃及取得後，帶回瑞士，但一直沒有人能夠破解內容。研究員許布納（Sabine Huebner）近日利用紫外線及紅外線加以分析，發現莎草紙是由數層原料黏組而成。把莎草紙分開後，發現裡面有一篇從未被發現的古代醫學論文。論文由2至3世紀（羅馬時代）的希臘醫師加倫（Galen）撰寫，內容指年輕女子會因缺乏性交，而罹患「歇斯底里窒息症」。

無獨有偶，西元前460年左右出生的古希臘醫師希波克拉底（Hippocrates）也和加倫一樣，聲稱禁慾會導致焦慮、昏迷及窒息等症狀。希波克拉底更認為，女性患歇斯底里的原因，是因為子宮缺乏性交而變乾。

巴塞爾大學仍在破解剩下的論文文字，希望找到古代藥物的線索。（國際中心／綜合外電報導）

香港好多老姑婆證實咗呢篇野

認同

地方的媽媽需要性愛

我要姐姐就好

所以話臭閪真係臭閪

搵緊古代藥物醫老姑婆？
香港有救

今日連登仔可以印定d膠post 出黎，
等幾千年後 後人搵番出黎破解翻譯，隨時有驚人發現

我專醫呢種病

屌 一早知啦
患「歇斯底里窒息症」嘅女
做愛就可以醫返好

班記者又拎返old news出黎翻炒

人事部綜合症

春藥

佢地都癡撚線架

其實有成套電影都係講歇斯底里

各位絲打可以pm我

西方女權撚都一樣

Cat girl搵你

西醫真係源遠流長

會發現當年香港全部女人都係雞